[以為自己係apple]華為 Mate 20 不支援 microSD！只支援自家研發記憶卡 NM Card !

昨晚在倫敦舉行的華為發佈會，公佈了 Mate 20、Mate 20 Pro、Mate 20 RS 和 Mate 20X 手機，這批手機有不少賣點，例如 Leica 認證的三鏡頭相機、逆向無線充電、石墨薄膜散熱等，其實華為還藉著昨日的發佈會宣佈，新發表的 Mate 20 系列手機，通通只支援 NM Card 作為記憶擴充。

華為 Mate 20 不支援 microSD！全新記憶卡 NM Card 發表

以 NM Card 取代我們常見的 microSD 究竟是好是壞？NM Card 全名為 Nano Memory Card，是華為研發的全新記憶儲存卡，功能和 microSD 相若但體積細 45%，外形和尺寸跟 nano SIM 一樣，可以用於 Mate 20 系列的 Dual SIM 托盤，用戶可以選擇兩張 nano SIM 或一張 nano SIM 加一張 NM Card。

華為 Mate 20 不支援 microSD！全新記憶卡 NM Card 發表

華為暫時未有透露 NM Card 的詳細規格資料，在昨日的發佈會中，見到 NM Card 的最大容量為 256GB，速度為 90MB/s。暫時亦未公佈 NM Card 的售價和銷售點，是否有其他廠商支援亦未有透露，似乎 Mate 20 手機的準買家要在買機時先估計自己需要的容量，因為透過記憶卡擴充的方案或者會比使用 microSD 麻煩，甚至昂貴。

以為自己係apple

90MB/S，仲慢過SD CARD

可以參考下SONY

學ps vita先真

冇同其他記憶卡大廠合作
我覺得係照搬SD卡UHS I卡標準整出黎，一樣都係最高9X MB/s

班打手又會話唔care

罪大的MS同PS Vita記憶卡: 支那總要重複人類的錯誤

可能改個殼當自煮撚發

日本大廠 Sony 前居可鑑

可能會係小眾產品(廠商想收專利授權費)

Nobody cares

直接出512gb好過啦
得波子design先有

點解中國牌子要去英國搞發佈會

但係冇人會理。
做張新咭畀佢旗下產品，其他用唔到，就算佢肯出周邊產品（例如讀咭器），都唔會普及。

當自己Sony？

佢有分外國同強國發布會

三星都開發過 UFS card 最終無成事

屌拿星，依張NM Card既觸點係咁撚樣既
姐係唔可以用普通既即插式讀卡器
要讀NM card，個讀卡器一定要用tray或者有彈出式設計
搵鬼用咩

市面上既usb sim reader，全部都要轉返大卡先用得，nano sim唔可以直接用

加大電話內置容量算啦，仲插乜柒記憶卡

$20 張咪會成功囉

喺讀卡器拎番張卡出黎
一彈就唔知飛左去邊

勵害了

第一時間諗起psp

呢個應該係下一代技術
未普及好正常